記住 潛龍勿用 這樣玄妙你懂不懂？

孫子曰： 凡先處戰地而待敵者佚，後處戰地而趨戰者勞。故善戰者，致人而不致於人。能使敵人自至者，利之也；能使敵人不得至者，害之也。故敵佚能勞之，飽能飢之，安能動之。

孫子說，大凡先期到達戰地等待敵軍的就精力充沛、主動安逸，而後到達戰地匆忙投入戰鬥的就被動勞累。所以，善戰者調動敵人而決不為敵人所調動。能夠調動敵人使之自動前來我預想的戰地，是用利益來引誘；能使敵人不能先我來到戰場，是設置障礙、多方阻撓的結果。所以，敵人若處軍安逸，能使之疲勞；若敵人糧食充足就能使之匱乏；若敵人安然不動，就能使他不得不行動起來。

出其所不趨，趨其所不意。行千里而不勞者，行於無人之地也；攻而必取者，攻其所不守也。守而必固者，守其所必攻也。故善攻者，敵不知其所守；善守者，敵不知其所攻。微乎微乎，至於無形；神乎神乎，至於無聲，故能為敵之司命。

通過敵人不設防的地區進軍，在敵人預料不到的時間，向敵人預料不到的地點攻擊。進軍千里而不疲憊，是因為走在敵軍無人抵抗或無力抵抗的地區，如入無人之境。我進攻就一定會獲勝，是因為攻擊的是敵人疏於防守的地方。我防守一定穩固，是因為守住了敵人一定會進攻的地方。所以善於進攻的，能做到使敵方不知道在哪防守，不知道怎樣防守。而善於防守的，使敵人不知道從哪進攻，不知怎樣進攻。深奧啊，精妙啊，竟然見不到一點形跡；神奇啊，玄妙啊，居然不漏出一點消息。所以能成為敵人命運的主宰

差佬依家咪咁樣囉

故知戰之地，知戰之日，則可千里而會戰；不知戰之地，不知戰日，則左不能救右，右不能救左，前不能救後，後不能救前，而況遠者數十里，近者數里乎！ 以吾度之，越人之兵雖多，亦奚益於勝哉！ 故曰：勝可為也。敵雖眾，可使無斗。

所以，既預知與敵人交戰的地點，又預知交戰的時間，即使行軍千里也可以與敵人交戰。不能預知與敵人交戰的地點，又不能預知交戰的時間，倉促遇敵，就會左軍不能救右軍，右軍不能救左軍，前軍不能救後軍，後軍不能救前軍，何況遠的相距十里，近的也有好幾里呢。依我對吳國所作的分析，越國雖然兵多，但對他的勝利又有什麼幫助呢？ 所以說：勝利是可以創造的，敵人雖然兵多，卻可以使敵人無法有效地參加戰鬥

講緊今晚

而家係『不知己不知彼』呀！然後六形佔互形同埋我亂兵多，點比呀？仲有而家係現代呀？一味死用把撚呀？

『凡先處戰地而待敵者佚，後處戰地而趨戰者勞』咪即係69咁囉。你班人行完沒曬力，班犬就坐車嚟輕鬆支援。

孫子夠話唔夠人多就要死守啦。裝備量相差太大點守呀？去打游擊啦，仲要我地係沒指揮佢地有呀！孫子係話最重要有指揮呀！如果你做死撚曬啦，咁鳩死板

俾你知道曬又點，『故小敵之堅，大敵之擒也。』